<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="WARMFLAT">
        <item> Det er varmt ute </item>

        <item>
            ### Veterinærer anbefaler\n
            - Sørg for at hunden alltid har tilgang til skygge og friskt vann.\n
            - Pass på at hunden ikke inntar store mengder vann ved bading.\n
            - Kjenn på asfalten med hendene, dersom du selv synes det er ubehagelig er det for varmt for hundens poter.\n
            - Unngå eller begrens turer på asfalterte veier.\n
            \n
            - Hvis temperaturen stiger over kort tid, kan det være vanskelig for hunden din å tilpasse seg.\n
            - Hunden din må ha tilgang på skygge og friskt vann. Gjerne ha en kjølematte tilgjengelig.\n
            - Dere burde unngå krevende aktivitet. Man burde også være oppmerksom på store temperaturendringer.\n

            Tegn å se etter:
            - om hunden peser eller puster tungt og høylytt\n
            - rastløshet eller irritabilitet\n
            - økt puls\n
            - oppkast og diarè\n

            ### Konsekvenser\n
            Hvis hunden ikke har nok skygge og friskt vann kan den i verste fall få heteslag.
            Hvis dette skjer, burde du få hunden din til et kjølig sted, la dem ta små slurker med vann.
            Du kan så prøve å kjøle ned hunden ved bruk av vann, men da er det viktig å ikke bruke iskaldt vann,
            da dette vil kunne gjøre tilstanden verre. Ring så veterinæren din for å få hjelp.

            Hvis vannet hunden bader i har cyanobakterier (også kalt blågrønnalger), kan hunden din
            bli forgiftet hvis den drikker vannet. Vann som er stillestående har større risiko for
            å ha slike bakterier. Det er en god ide å følge med på hvilke vann i området som er
            testet for dette og vurdert som trygge av kommunen før du lar hunden bade.
            Hvis hunden din drikker nok vann er det mindre sannsynlig at den drikker badevannet.

        </item>

        <item>

            Hunden din kan tåle varmen dårligere grunnet flat snute, spesielt hvis det er sol.\n
            Begrens krevende aktivitet og vær oppmerksom på tegn på heteslag.


        </item>
    </string-array>
</resources>